恢復15個年宵花市 政府鼓勵市民聚集？

食物及衞生局局長陳肇始宣布，下月將恢復在全港15個地點舉辦農曆年宵市場，但攤檔數目會減半，當局會利用科技監察人流，以免有大量市民聚集，所有年宵花檔的經營者及員工在啟市前要接受病毒檢測，同時要採取適當的防疫措施，花市會設有特定清潔時段。

食環署署長劉利群表示，各個年宵市場會分成多個小區，以維園花市為例，將分為4個小區，每個小區會安裝紅外線裝置監察人流，並以「紅綠燈」方式顯示，綠燈即人流較少，黃燈即開始多人，紅燈即場地已達預設人數上限，當局會定期將有關資訊上網，亦會透過電台及電視作廣播。

劉利群表示，如果場地已達到上限，會在花市外設置等候區，而等候區內要有足夠的社交距離，直到有人離開花市，等候區內的市民才可進入場地。

「等候區內要有足夠的社交距離」
如果維園開，條龍咪排到過海？

真係鄧啲gym room同戲院慘
花農鳩嗡幾句就可以重開花市
佢哋就無限期等政府玩夠先有機會開番

花農係鄉黑
而家香港係警察話事
你懂的

又係聚人嘅時候了

遊街集會不可
花市就得？

屌你公園連條BAR都鎖呢頭開花市

新年後上千不是夢

777:市民不守防疫措施 聚集過節

球場唔比人打波踢波，但比人行年宵

新年繼續升

花農代表搵民賤聯見記者
答案呼之欲出

唔會去啦 轉頭又強制

可能驚畀人農村包圍城市

所有去過花市人士，需要強制檢驗

開維園幾十人打波 > 唔得
開維園幾千人買花 > 冇問題

你地要花巿咪開比你lor

到時武肺真係遍地開花
跟住就可以全民檢測

咁樣防疫法的確世間罕有

而家係咪政府想製造群組感染先

利益輸送嘅野
佢話得咪得囉

到時就有 花市群組

遍地開花，手足歸位

遍地行花市

第五波：鄉黑群組

銅鑼灣要人行花市

花市就得，堂食就唔得